перегляньте опції елемента border за цим посиланням https://css-tricks.com/almanac/properties/b/border/
візміть за основу сайт з папки Sample
змінить налаштування hover для кожного box змінюючи border margin background-color  